古代日本士兵不多用盾

條片最後話日本士兵非常傾向使用雙手持的武器，所以沒有發展盾牌作為戰鬥防具，而極力發展身穿的裝甲

但點解日本士兵咁傾向用雙手持武器呢？同佢地的身高有冇關係？同日本的資源貧乏有冇關係？？？（礦產，糧產，煤炭，工業產能等等）

意識形態？
尚武精神，武士統治階級用黎統治既手段
有d似中國既科舉

同埋好似有聽過鹿唔夠
所以用唔到鹿筋做弓
弓箭射程短
盾就應該係鐵就做到

木盾都得掛
鐵刀斬斷木盾都斬好耐

我諗到以下原因：

1. 古代日本兵身型細粒，所以承重力低，所以放棄盾牌去減低承重，並用雙手把持武器，同只專注發展身穿裝甲

2. 古代日本兵身型細粒, 即係自己係一個細target, 冇咁易被打中或射中，所以放棄盾牌

3. 日本礦產同冶煉燃料的資源貧困，優質的盾牌難生產同發展，所以盾的型式多為簡陋的木盾

4. 日本古代士兵細粒，所以傾向雙手持武器去增加攻擊距離，以彌補身型短小所致的攻擊範圍細

武士先有甲吧

佢地對手都係日本人，相對上何來身型短小？

係中國反而調轉
民間私藏刀槍未必大罪
但係私藏甲冑等同謀反

敵人細唔細粒關咩事,我緊係有咁大範圍就打咁大範圍啦
唔通你對手係侏儒你就拎把生果刀同佢劈咩

日本古代係冷兵器幾時有打贏過外族？
除左韓國

加上古日本打仗規模太細
唔會用到陣法
所以盾都無咩用

所以我覺得純粹係日本武術同戰術上考慮
步兵多數日本刀，長槍，弓，火槍，邊有手揸盾

因為日本流行長兵器，難單手操控？

防贏蒙古 當然有神風加持

因為矮

淨係講戰國時代
其實日本唔係冇盾牌，
佢地有竹束去擋弓同鐵炮

但係單兵用嘅就比較少
一嚟不論當時嘅武士刀 長槍 鐵炮都係雙手兵器
二嚟有火器之後持盾都冇用
所以主流上面寧願發展甲冑

防贏都係靠佢既地理環境
唔關兵事 其實武士真係吹大左
佢地自己打自己果時咪覺得勁lo

的確，攻擊距離永遠愈長愈好，但果位師兄有道理，只要所有對手的攻擊距離都短，並不需要逼切“捨棄盾去雙手持武器”

其實一直都有同周邊外族發生“小規模”戰鬥，或者同野獸打

估下姐

因為進攻係最好既防守

日本打仗多用足輕
即係農民
而且好多時要自備武具
變咗冇太多重型近身武器
而和弓拉力唔夠射唔穿甲
又好早開始發展火器
所以根本冇intention去發展盾

唔夠力打士兵甲，所以無盾?

一寸長一寸強

實木其實唔輕，你拎下果d圓形木砧板就知
打起上黎好快累同埋唔方便

因為鐮倉時代個個都係野人狂戰士，根本唔會諗d咁姑息既野

咁加多個原因：

5. 戰場上對手武器的砍同穿透力低（相比其他民族士兵的同種類武器），因此放棄盾作為防具

懦夫先用盾

其實到到地方都係咁
盔甲唯一用途就係打仗
但係刀劍可以係工具，用於開荒

似係象徵問題

因為最好既防禦就係攻擊

倭寇撚到班中原人癲

日本淨係輸黑船

究竟一公噸嘅木重啲定鐵重啲？

或者咁講，攻擊距離永遠愈長愈好，但防禦亦都永遠愈堅固愈好，各方面有取捨，所以唔可以用"攻擊可以更長距離"就解釋古代日本的這個軍備style

盔甲本身有主人，係日本農民既主子
你私藏=以下犯止

Parry

羅馬人？歐洲騎士？

咁身穿裝甲呢？城牆呢？防馬柵呢？

之前我睇過宮下英樹套戰國
佢話戰國時代D足輕通常有大半都係死係弓箭等遠程武器

諗起歐洲嗰邊騎士同日本武士又幾似

特登返去check source
最重要嘅原因係 古代嘅冷兵器穿透力有限
如果你身上面防具夠厚 就幾乎等同刀槍捅鐵板
所以刀具重要性反而小過甲胄

主要係走動，機動性問題
日本啲會戰，大多係行路去打，仲要行幾十公里，甚至幾百公里，邊行邊打。仲要好多都係山地。
拎住個盾+糧，就好難行得快
而且取勝既目標係打本陣
打輸就要走佬快，負責殿後既九死一生

真正的honor係：要打勝仗，同埋如果輸左切腹

屌 個比喻世界級正解

事實上有盾一定屌打

切腹唔係人人夠資格切

你覺得全身裝甲重d 定單手盾重d

單手盾

我記得日本好似用圓盾

如果係講緊戰國時代，當時其實已經有鐵炮隊
重步兵訓練時間長同埋貴，對比鐵炮隊易訓練又相對平
同樣道理重騎兵更貴，所以唔需要用盾兵去擋騎兵衝鋒，就算有重騎兵，用鐵炮隊射馬仲有用

如果講再早幾百年，個陣日本人口少，住得又遠，受神道教影響唔鍾意食肉，日本人生唔高又瘦。都好難養一班人著重甲

武士刀都可以單手用
例如宮本武藏

一公斤羽毛重啲定一公斤鐵重啲

依個單挑就得
佢自己打關原都冇乜戰功

就係得佢發現一手一刀係勁過兩手渣刀，
當時算係革新

乜刀乜槍乜劍都可以單手用，夠力拎咪得

係因為武士道精神
拎盾就冇咗榮譽
佢地既武士道精神係講求公平
玩對馬戰鬼就知果陣既日本仔思想
你諗下切腹都做到
佢哋嘅榮譽感係幾強

現代實測，日本和弓同英國長弓威力在同一水平

好彩日本有天險 同地形 如果唔係一定比蒙古佬滅族

面對箭兵既時候會有個兵剩係負責拎盾，保護後面既火槍/長槍兵

一樣重

最大嘅係實用性問題
成個東方古代軍隊都唔好用盾 因為真係實用嘅盾通常都係奢侈品 唔只係用鐵 仲要有厚嘅軟皮係入面防撞 古代皮貴到仆街 一般木盾箭都擋唔到就可以收皮 有錢嘅做好副甲好過 性價比高好多 副甲做得夠好一般嘅劍同箭都唔會傷到你 根住拎住把雙手劍衝入堆無課到開外掛無雙
你見畫西方騎士用盾果d 個個都重課戰士 而都係西方戰士比靠重課文化 個盾通常都騎兵擋人騎槍衝擊果時用 因為真係會衝力太大唔擋金甲都死 落到地睇情況 對無課好多時都係雙手劍開無雙

日本個傳統係一擊必殺多於防禦
一直去到設計零戰都係咁嘅思維

日本刀要雙手使用先可以發揮最大力量
薩州鹿兒島甚至發展咗名為「示現流」嘅劍術
直頭連擋架都放棄，用盡力將對手連刀帶身一刀兩斷

可能有人會問，咁西方長槍兵一樣有用盾
大家有冇睇過宮下英樹嘅漫畫 「戰國」？
入面有講因為日本步兵選擇用更長嘅槍，同敵人愈鬥愈長，單手係好難控制。而且佢哋係進行攻擊時，係刺穿敵人之前，仲要先大力扑落對手嘅頭或肩，希望扑死、斷對方肩骨，咁係需要好大嘅力氣，單手係冇辦法有效控制

可能因為日本人，從來處事都去到盡，先發展到咁
同期嘅中國、印尼、印度、泰國，都一樣有用盾

現代武士道精神先係
戰國甚至以前根本冇統一嘅解讀
每一個武士都有自己嘅諗法

你有無見過黑社會出去開片會帶盾.
裝備呢架野, 一係齊, 一係無.

民兵冇錢買盾?

揸一公斤鐵同揸一公斤木既防守能力都唔同

邊有勁過雙手劍
雙手劍一野斬落到去，著甲都會傷，一刀致命最慳力同時間
睇日本刀試刀片就知幾痛
佢二天一流單挑d人無甲又唔洗鬥耐力，冇得比

幾時有

依個情況只限上級兵種、貴族
下層士兵其實唔重課都有盾用

其一啦
去到織田先有職業軍人

True
D人成日覺得明治維新講既武士道就等如戰國武士

武士道係江戶時代嘅產物，對馬戰魂果啲算啦

當時係因為信仰問題
日本戰士當時係認為 戰場係堂堂正正既較量
一係贏 一係死 輸就切腹

蒙古
其實元軍係陸戰失利退番上船再被神風KO

我想講呢
日本啲甲好撚流架炸
一吉入去乜都穿
你用木盾比佢劈入去卡住佢把刀仲好呀

首先，日本唔係冇盾，但嗰啲係要雙手拎嘅大盾；
另外，日本馬冇歐洲馬咁大隻，全副武裝嘅武士再加大大塊盾日本馬未必支持到；
再者，日本嘅弓力冇蒙古反曲弓同英國長弓咁大，佢哋身上嘅鎧甲都夠頂，冇必要再另外拎盾

俾支那人用紅夷炮射到仆街喎

輸後勤
上咗岸又冇物資可以搶

承重力黎講，半盾輕甲點都輕過full amor，用嘅鐵亦比較少。

認真諗咗一陣，真係意識形態影響最大，呢樣野古中國古希臘都有，但呢兩個古代大國，日本嘅軍隊規模根本無得比，所以兵種豐富到令人忽略呢一點。

日本full amor果班一定係將領級別，除咗保護功能，亦都係身份象徵，咁都有重甲囉，又洗也帶啲多餘防具呢？

戚繼光鴛鴦陣
垃圾藤盾+長兵器拉距離

邊個話冇盾

我有呀，上年見好多

近期嘅戰國電影係呢套
講緊戰國時代最後一場大戰

正解

邊有士兵著得起全身甲咁富貴

就好似除咗超級大名有歐洲板甲用之外，一般武士都唔見有得用鐵板甲

古代戰爭主流武器一直都係長兵器，諗諗吓其實唔只日本，全世界都好少用短兵器加盾兵做主力部隊。

日本嘅軍隊規模同地形、弓兵部隊稀少，更加令到盾步兵嘅實戰效用降低。

日本好似有竹盾，所以日本劍道通常係斬竹多？

產量應該打造唔到一支和弓隊
普通士兵用到弓應該都係質素差

有嘅 希臘 羅馬
掟完標槍再肉搏

就算係日本刀 其實都有分唔同長度 點解有種刀一定係短既概念

下層士兵通常都唔係用實用嘅盾 例如木盾 好薄無皮嘅小圓盾 同要記住真正“下層”嘅士兵好少會被文化所提及 果堆消耗品都唔會有正規軍備用 唔好講盾

唔關意識形態事
主因係日本資源少同冶鐵技術落後

歐洲騎士果套野一直進化到比火器剋死先停
完全冇話有左重甲就唔洗多餘防具

心口掛塊木板，著草鞋，俾把長槍就搞掂，平靚正。

劍道還劍道 打仗還打仗
唔通竹盾又包他他米

日本長刀得個樣同埋冶煉技術限制根本無得同其他地區嘅刀打

明代班倭寇 日本仔同一堆明朝沿海海盗 打到明中期由封關變解封

木盾先實用

盾一般係木造,最多出面加張鐵皮全金屬太重,唔適合長時間行軍,加上造價高,難量產

其實日本都係長兵器
得武士會用刀，農民兵全部長槍

老實講，唔知...
佢哋啲竹盾係拎黎擋子彈

我記得係有盾，不過係陣型用既大盾

另外佢地肩膊好似有掛類似盾既野，空番雙手出黎用刀，當然佢地用刀有除威力大以外既文化原因

實條毛 都話箭都擋唔到 比人斬一劍 盾唔爆手骨都斷

鐵可以整薄好多, 木要有咁多下厚先斬唔入/插唔入

依個唔算係盾啦 係行動cover

同期既西班牙軍隊已經做到輕好多既鋼盾

你條臭閪蚑那賤蛆幾時炮仗塞屎眼

雖然我都係咁認為...

但第一句...
竹束（たけたば）は日本の防具（盾）の一種。竹把とも書く。

講日本武士刀的歷史同埋其文化象徵意義

你自己去YouTube睇下d考證啦，私家車車頭夠淋啦係咪唔實用啊

冶鐵技術當然影響好大，但同一水平咁計，歐洲重甲面對嘅係鐵槌重劍重弩，件甲整到30kg都死啦，無盾捱唔到兩嘢，所以盾唔係多餘。

但以日本當時嘅應用環境嚟講，有重甲真係無敵咗，變相盾就係多餘，我淨係拳套連臂甲打啲卒仔都一拳一件啦，拎個濕鳩盾影響我出拳速度添呀

個陣主流唔係好睇得起射箭，會覺得卑鄙無擔，男子漢要點點點

個主流唔興玩射擊，自然無咁大需要盾具，還掂大家都係鐘意白刃戰，直接整甲好過

科技樹冇點到盾嗰邊
用咗去點火器銃類

補充第3點 可能因為整polearm用嘅鐵同成本少過刀劍?

盾牌唔係鳩擋咁用
唔好介意大陸人channel 佢係品蒽果類清醒人

1 2 4都係細粒

咁長日本刀都算係長兵器丫
長兵器加盾唔係唔得，只係效用好細，所以我做老闆都唔派盾俾班長兵器JJ

如果個個士兵帶盾
個行軍效率好慢
場仗好有機會成為持久戰

反正士兵條命又唔值錢
佢哋又當戰死沙場係光榮
不如索性只攻不守，唔用盾牌

我記得其實係有盾，不過係放係博頭
用黎衝鋒個時擋箭
因為你攞住支槍向前衝嗰時個人會打側少少，咁肩位個盾就可以擋到

不過其實真係無咩人會用盾，一黎和弓射程唔長，二黎鐵炮咩盾都打得穿

除咗方陣之外諗唔到咩理由要用盾

真雖然有啲出戲

月牙天沖!!

何不用av女優作盾牌？

古代日本打仗=連登仔打架

人哋個平原大到
幾千人一齊掟標槍都咪話唔震撼

日本一萬人以上嘅會戰有幾可丫
同埋地形影響真係比較大

你咪睇下維京盾對長弓嘅片囉
再睇下維京盾對大劍 後面有impact gel果d 我自己就親身用過盾 攞金屬盾擋大劍隻手都酸痛到pk 你可能試下用木盾嘅

其實可以好簡單

佢地唔鍾意用

搞到西洋發展到咁多鈍器，易整又唔洗保養，打到d甲變晒形除都除唔到

其實希臘同羅馬早期都係日本呢啲戰爭規模 加上大家地型好似 意大利都係多山

一睇就知 鐵重過木

都係雙手長兵器，所以咪用盾咪好唔方便囉。
有聽過弓兵部隊帶個小圓盾互射果陣有啲揸拿，東方軍隊長兵器帶盾嘅真係極少，多數都係成本最低嘅長槍兵，盾都慳返。

古代日本士兵示意圖

其實步兵係消耗品黎 盾唔盾好死既姐
我係領主 求其招募班領民 要佢地拎農具打好過啦
純金屬係冶煉同成本上太高 造到都唔會派比步兵啦 重量又影響行軍

啱丫，所以我咪話雙手長兵器係戰爭主流，弓兵唔勁嘅日本咪無乜盾兵嘅存在意義

三國時代仲有長槍盾牌兵嘅 不過成本高機動力低就淘汰

其實到唐宋之後如果唔係對騎兵其實都變晒刀盾兵主力

日本弓唔同一般嘅弓
製造時間非常長，造價亦貴
所以數量稀少
亦需要非常長時間訓練
所以一般只會係武士用

武士有盾
不過唔係一般概念嘅手持盾
而係渣古嗰隻膊頭盾
日本人矮細，只要側身蹲低就可以用膊頭個盾擋箭

唔使手持盾，當然就用雙手武器啦
日本武士刀亦唔係大眾一般認知嘅太刀打刀
只要武士用嘅刀劍都叫武士刀
所謂一寸長一寸強
戰國時期之前，武士會拎長兵器（即係雉刀嗰類）嚟打扙
戰國時期日本禁止武士用長兵器
所以戰國武士唔再用雉刀，變咗武家女人用
但實際上，武士上戰場配太刀打刀只係副兵器
武士主兵器係比打刀更長而又唔超出“長兵器”長度嘅大刀
跌咗把大長刀先會拔打刀出嚟防守撤退

exactly my point

唔洗訓練，唔洗技巧，同長槍一樣打中敵人就得
刀劍真係貴族先用得起。

英雄所見略同

其實咪就係有資源同有技術既狀況下造就左軍備競賽

呢條片我睇過，又係要好多訓練同單兵作戰，協同作戰3個槍兵屈機過3盾。

費用對代價，我都知人人著到ironman咁最勁，你要古時每人配給到最高spec既野係唔實際
部隊規模或者可以，要一整隊軍隊係無可能，己方係，對方都係，簡單講古代戰爭就係靠多人，木盾點會唔實用

但係槍兵去到後面都係比刀盾取代 加上火槍出現 有盾好過冇

睇完即刻想開返total war 玩

咩代

果陣嘅戰術同文化都係方陣敬禮互劈。
我記得有隻驚就係話亞歷山大老豆執著呢啲儀式俾人陰到戰死咗。

笑撚死

首先你講古代古到幾時先，唔同時代可能唔同架喎

係 而歷史話係刺殺

多數鎌倉到戰國時代㗎la

重要好多係農具發展出黎，唔同現代，先進單位可以顛覆到戰事，古時戰爭質量差距唔係絕望地大，基本上質係贏唔到量

蒙古當時打陸地戰理論上喺應該冇對手?

熱兵器時代，長兵器反而變成高成本效率低，比較嘅嘢已經唔同。

性價比＋實用 取勝

南侵越南失敗，其實同水土都有關係

點會
最少係越南，埃及都慘敗過

歷史證明咗係

因為打仗係走位緊要
騎兵衝側翼
跟手步兵推前 時機好重要 控兵移速唔可以低

打仗士氣好重要 羅馬兵隻抽屈機都比漢尼拔清場
唔好淨係玩aoc分析兵種戰力
利伸 Total War專家

克服到補給問題克服唔到氣候同疾病

歷史上冇乜騎兵帝國可以征服到嶺南同東南亞

入侵印度都失敗啦，熱到仆街

個兩枝狼筅先出色，真係性價比極高嘅武器

武士 忍者 僧侶 空手道 劍道 又真係 唔持盾， 進攻先係最好既防守

其實睇高達機設咪知日本對軍備嘅理解lor

切腹都係戰國中後期清水宗治搞大壇野，變到成件事好潮先開始流行

山川同密林地帶，騎兵難跑，冇左優勢，同埋咁濕熱叫北佬點頂

我就係講緊佢性價比低

好似幾有道理

著上身同用手拎住兩回事

古代黎講， 講豐臣秀吉入侵朝鮮單野， 都係失敗告終。

仲有武田家家寶件甲就叫楯無，意思就係件甲夠厚唔洗帶盾都得，點會無盾

入侵日本其實係雙輸

當年遠征軍係漢人 朝鮮人主力 上咗本島日本一定收皮
不過焦土政策搞到蒙古無得就地補給 再加上天災先收皮
至於日本本身都冇資源同蒙古打 結果成個國家打到散晒

古代好多用盾
通常都係前鋒用黎開路

應該唔夠，鐮倉幕府都幾緊張call行馬，果時d武士又係喪喪地
結果本隊未到蒙古已經自滅打都唔洗打，亦做就左鐮倉收皮既原因

日本戰國時代同再之前的野戰係打陣地戰，會築馬柵、箭垛，甚至城塞(一夜城唔係得秀吉有)，連騎馬武者都係下馬戰鬥。將士會依附防禦工事作戰，所以唔洗帶盾。

用一幅圖答你

武藏好似係用2刀流架喎???

因為用盾柒

聽過戚繼光未

果時係冷兵器未成熟嘅時候 當時嘅盾同盾陣係有用 我主要係講中世紀時代 因為好對應日本武士時代

都要睇時代
盾響開闊陣地可以有效防
但時代愈近 或面對機動性高既部隊 盾陣既原地轉向機動性企 都好高難道 特別係配長槍既話
所以好多時盾唔會配太多

睇你講邊個時代喎

如果睇番日本史，日本人唔係唔整盾，而係唔鐘意整喎

一來可以睇番日本人對於榮耀嘅執著
二來日本係一個島國，資源好有限，對於戰略資源更加係要審慎使用，小至一粒波璃，大至一支火格，一個盾仔，圓木到精鐵，都係成本。幻想下，兵可以無盾，但可唔可以無劍？

中世紀仲有意大利弩手會用大盾

明顯你冇上過前線，前線裝備講實用最重視係平同輕

夠平夠輕先可以大量俾d下級士兵用，有咩事掉晒佢走佬唔會肉痛，始終戰場上要保命最有效都係走佬

精英裝備係就係好似單兵好勁，但你喺混戰中唔通去同人隻揪咩 精英裝備又貴又難生產，團戰一定及唔上垃雜裝

木盾圾圾到一個點，去到邊就軟到邊黎造，連運都慳返，對補給線黎講有效率好多

唔好戇鳩 馬場 立花道雪 宗茂等等大名都有拎盾

但係日本刀其實幾重，單手揸刀可能有困難

蒙古第二次打日本完全上唔到岸喎

中世紀13/4世紀shield wall係好流行
冇盾既槍陣因為要訓練同紀律
去到16世紀各國有職業軍隊先重新開始取代shield wall

大家一樣咁重

灘頭堡係難打

講真其實有甲冑已經好足夠

中國古代都冇大規模裝備盾牌

有火器甲都無用喇，點解仲有甲?
要到真係明治維新後先無?
定係戰國時d火器仲係打唔穿甲?

mk爛仔交都唔駛帶盾，得咁少人打，箭又少敵人數又少，帶盾無乜嘢需要擋

因為佢地用甲

我都唔明
我剩係知道日本弓仲長過不列顛長弓
由彌生時代明明都未有去到人咁高（但握法已經固定左)
之後就愈黎愈長，仲要高過當時日本人身高
所以點解日本武器都係雙手多依樣真係好神奇
當然日本弓咁長有一說係為左增加射程同威力(最多人認同既講法)
但亦有人反駁日本山林地帶多 帶咁長既弓唔係更唔方便之類反駁(但考古有發現東北地區原本係用短身既弓 繩文時代亦然)
亦有話咁長咁弓係為左神靈保佑
實際上係宗教儀式又真係有用 有興趣可去查下梓巫女同破魔矢
日本古代冇盾，咁鐘意長身既武器真係好難理解
最難得係今時今日日本仲保留住和弓咁特別既武器，甚至當成文化、競技既一種

我估應該係 鬚根2

Phalanx
好用到仆街
一隊可以死十個但殺成千人

有phalanx有heroic victory

呢張大型啲 再後少少嘅大阪冬之陣夏之陣大型啲

我反而係覺得因為武士刀可以砍爛一般木盾，所以攞盾係手根本多餘，不如攞支長槍係手，埋身前刺中個武士仲有著數

中國打仗咪又係咁行…

因為日本冇夠硬既木材去整英式長弓
所以要用設計去補救

你咁講硬唔合邏輯
斬斷條狀既野易定斬斷板狀既野易？

向前刺好難斬

浮游炮

日本焦土好似唔係政策，係本身就太撚窮同少資源，長期焦開

係

你講緊嘅野叫大袖，係肩甲嘅一部分。盾牌係要攞係手上先叫盾牌

木盾重呀…

武士主武器係長槍，野太刀同大太刀通常係馬上面用居多。

手盾係飛鳥時代都仲有用，查左下好似有幾個原因

1.鐮倉時代之後主要以長弓作主要攻擊手段，馬上既攻擊手段係太刀，室町之後係長槍、薙刀就鐮倉都有廣泛應用，全部都係雙手武器，所以就淘汰左手盾

2.有專門背大盾(置き盾）既士兵

3.日本遭遇過中國及韓國既盾都好脆弱，所以有「手盾無乜用」既諗法

4.和弓破唔到鎧甲防，所以只要著鎧甲就得

5.鎧甲上面個肩膀位(大袖)當作盾咁用

6.武器長度可以彌補無盾既劣勢

又好似係大阪之戰多人D
不過關源之戰重要好多

果時甲係俾高階武士著，呢班友都唔會衝去前線，條甲都係用黎擋下流彈嘅啫

同埋果時嘅火槍 你唔好幻想同而家d槍比較，射程短到第一陣企遠啲都打唔到，縮喺後面嘅武士根本唔使理佢

我有少少廢老思想，以為真田幸村同本多忠勝會衝上前，原來唔係架

你前線擋緊咩 古代前線擋緊咩
連基本用途都做唔到 平同易整又有咩撚野用

依個無咩記載
實際上日本對和弓係武器方面記載比起儀式用途既少(可能我當初主要查既係梓弓而非和弓)
但我個人覺得唔太關木材事
事關日本既樹種類都好多
整不列顛長弓既榆木，榛木、紫杉日本都有分布

聽講一個講法係牛少
造弓要牛角牛筋個D

應該係資源問題
鐵唔算好多，唔足夠整咁多盾
木材本身已經用好多，整建築物又好燒柴煮嘢食又好都係要用木
睇過本書話當年喺鎌倉、江戶設幕府發展嘅其中一個原因喺關西嘅木剩返好少
而去到江戶時期，浮世繪都唔會畫有好多樹，因為被割走咗好多

點解一定要大範圍。羅馬兵渣短劍咪死硬？

題外話：今日既日本無沙漠化就係江戶時期知道咁用木唔掂，於是大量咁種樹。

對比下你睇下鄰國既歷史名城依家吋草不生，首都仲成日灰塵暴空氣污染

拿，我講泰國ja

咁當然 玩仁王都了解到關源差唔多係決定咗家康係話事人咁濟
只不過睇埋大阪之戰 就覺得大阪之戰感覺上大型好多

個個有刀咩你估武士一地都係。。。。
槍最簡單就係平
至於盾上面都講左和弓廢咁仲駛咩用到盾黎防箭

如果去到日本本島我覺得蒙古都有機會，身體質素差好遠
一邊日日羊肉羊奶，另一邊幾十年前仲禁緊肉

弓我唔敢講，但普通武器發展成雙手武先係正常喎

一來古時日本仔又矮又細粒，以佢地個身高體重用單手武機日本係笑話，發揮唔到威力，自然就要用全身力量去用雙手武先叫有用

二來果時士兵多數係農民臨時拉黎，平時揸開鋤頭，最自然就係用返類似武器同揮動方式最有效率，唔通教佢地練劍咩

我就係諗…一個平民無武器，不過攞支竹削尖佢帶係身仲實際

會，但好易戰死，真係好打而又存活得好少
真田史實有上前線打係大阪夏之陣
本多至少係有落場記載最多又存活率最高

因為古代日本好缺乏 毛皮同木材
日本毛皮業要去到江戶後期 開拓北海道先開始發展
木材更加唔洗講 佃農架構下木材全部係私有而多數佢地都拎黎起屋起船
所以盾係唔符合成本效益既一件事

實木重，所以埃及人發明左夾板

可能小型戰爭 打一打都係得千幾人
加上佢地細粒用長弓 弓兵數量又小
基本上射完一波步兵都衝到埋身
而且武士甲冑 大多竹甲
同身上都掛左啲盾做防身
倒不如主加啲點落攻擊到仲好
其實古代啲刀都好長 係後代越改 越禁就越短
長一寸 強一寸 係真實既程況嚟。

加上日本仔 古代係平均米五高
本多忠勝米七都俾人吹到叫高佬戰神
又成日食菜唔食肉 唔夠蛋白質
古代菜餚都離唔開蘿蔔 同 豆腐
甲+刀都重到死 再攞盾應該都唔洗行

加上佢地好快就由弓 發展到用火統
連個甲都打得穿 盾就更加無用～

可能係佢地眼中 有盾不如用甲
咁盾就無人用掛

利申： 尻估 尻吹 有錯唔好插得咁勁

香港都係！拎刀未必有罪
拎豬嘴對講機就四年起

弓方面正如我講點解要整到咁長身係冇明確答案
往雙手武器發展我都認同
但對比亞洲圈黎講，好似日本咁咁極端既好似比較少就係

中國都要睇朝代
日本果種係割據多，割據果啲，你要推進就要成個版圖推，大亂鬥。
中國有運河，基建好啲，睇下秦果陣南北兩條運輸線，又多大型動物運輸
同埋中國果隻係幾十萬人一齊行軍，連人帶物資，慢慢推
日本果種真係一個個城池打，帶口糧，一係野戰互片，一係攻守城，食曬啲糧就走
點同
較為接近中國果種玩法已經係豐臣秀吉隻打法
但日本有幾多個勢力頂到呢種規模既消耗戰？

原來斯巴達人係懦夫⋯
真係冷知識

歐洲打仗，香港行到去廣洲就已經開拖
中國打仗，香港行撚到四川先啱啱見到敵陣，比你都唔撚帶盾啦

第一次就對馬 幾萬對大約一千人
之後想入 日本本島 天氣神助工 打唔成
仲死傷慘重 就係吹到話架仔好難打
個皇帝睇唔順眼想招降佢 架仔又無人理佢

第二次架仔出錢出力 強化晒元軍可登陸地方
元軍同人打左幾個月 都上唔到岸
加上元軍興以戰養戰 但地都落唔到釣魚都唔夠飽
之後天氣又再次神助工 搞到元軍唔再夠膽打架仔

所以元軍失利係輸在
天時 地理 人和 決策
如果真係突破到上岸 真係好難講。

登到陸都應該好睇
日本山多，不利鐵騎退進，到時真係講謀略⋯

元軍將領：日本的馬其諾防線實在是太強大了

咁既話對馬戰鬼就會有2出啦

東方係唔只中國嘅 中國古代都好多戰場都係一個位打攻防戰

本多 瘋狂落場打tim la
一開始跟德川個陣

好少一盾一武咁出戰
除左固有陣型同擋箭外近身混戰會棄盾打

諗多左
大將衝上前，有咩冬瓜豆腐下面班農民兵一定走佬，打都唔使打
就算古支那都係，三國果d講古咁講，咪當真

咁間中都有d武將上前線殺敵嘅記載嘅，但果d一係明知食硬上去攞下采，一係奶左野俾人殺到入陣要走佬

以前日本人管治唔到東京以北地區，果度係蝦夷人地盤

古代咪又係擋下d 19箭，多數情況下連屬箭頭都冇，木盾夠做
重點係，佢個盾個目的只係令班兵仔咁好太快中箭死晒，搞到個陣式崩潰，至於你條命仔斷手斷腳果d根本冇人care
講緊係一般足輕，佢地條命真係數字黎架咋，點會用貴重嘅金屬盾

防具

呢個高質
識特登轉返正體字

用武器格擋咪得

日本武士係正既

打機咩

咁關自己細唔細粒咩事，大粒都係有咁大範圍打咁大範圍架啦

兩次征韓都同明泡有得抽喎

都得架

盾之勇者成名錄， 因為日本人覺得盾一向都好廢

咪又係輸

喺奈良捉囉

That’s right, it’s a kilogram of steel because steel is heavier than feathers

會比佢地西面

仲未計蒙古佬格鬥射箭騎術咁勁，日本拎盾都未必擋得到，唔拎真係畀蒙古佬當箭靶咁射

其實歐洲dark age後都已經少用盾
咁重又貴又間接減少攻擊裝備

同火器開始冒起有關係

唔係
中世紀未有火器
中世紀係開始棄用盾
火器出現棄埋甲

防箭雨會用翻流動cover
盾實在係加太多重量又加太多成本
而唔係羅馬式咁大個又無乜用
同埋中世紀打杖同日本似拉農奴充數
有錢先請尊業既意粉佬黎打

2020年都就完 仲有人信架仔會切腹保榮耀

唔撚好玩啦 打輸仗走唔甩俾人捉到慘過死先自殺咋

早期武士刀大把又重 一定要雙手拎 之後就當左武士道精神 就算死都係堂堂正正咁打

純粹從運輸成本角度講返
點解歐洲打仗可以用盾而亞洲少用

武士有身份，有地位，有度身訂造嘅甲，死咗仲會攞套甲俾後人供奉。

平民/窮撚，打仗先強行徵召，用one size fits all 嘅盾，前面嗰個死咗，後面執起就行得。

腦海即刻king king聲

我之前睇過條片好似係介紹維京人裝備
有兩個大隻佬一個用斧頭一個用維京盾對打
把斧頭一野劈入個盾

唔算重呀
我屋企有把偽武士刀 未開鋒果D
其實單刀係控制到 但要劈既話就要大開大合
最好都係刺

十字軍東征 仲要租埋船先打到

不多用....

Pin this

啱啱查返
原來中國打仗都用幾多盾
當我無講過

我覺得盾牌仲起到一個心理作用
對喺前線正面同敵人衝擊好有用

寶貴既人力資源比你講到一文不值
亂世死一件少一件 仲要日本又唔係多人

長度無可能彌補無盾既劣勢
大佬你長人地都長架
人地吉埋黎 你只可以避
你武器面積咁細擋唔到就入晒
就算木盾作用都好大
我覺得係資源問題
日本連D甲都係好鬼流
再者日本刀呀 槍呀
唔係重武器
單手可以拎到
無人叫你拎把大太刀呀
正常打刀單手使用無問題
但變左刺為主
我一直覺得刺係最難防禦

農民兵主要武器長槍係日本既攻擊手段係打唔係刺
咁黎睇盾應該無咩用

打係最易用盾防
刺擊個攻擊點夠細難防好多
我就覺得係榮譽感太強唔用盾
切腹都做到就知啦

點解蒙古自滅會令鐮倉收皮嘅？

資源消耗大
冇新土地分封新武士/大名

岩岩再睇多次，露左個胸道左歉先
因為第6點好快咁望一望睇錯
應該係使用武器既技巧可以彌補個盾既機能
(例如好似動畫咁人斬你刺你個陣捲走人地把武器，雖然係刀都用法，但長槍都做到)
再去日本wiki望多幾眼
槍仲可以做戰鬥以外既事，例如担架(搬人搬物資)
衰極你仲可以當投槍咁用(咁當然比唔上真係要黎投既真投槍)
而且軍團戰我諗始終都係長槍比較有優勢
至於點解打刀單雙手既問題
我得閒有睇到資料再答你

鎧甲夠防和弓，而且刀都難破防
但長槍可以刺穿
咁成本同集團戰黎計好似比刀有優勢
始終刀法都係要練
武士就話得閒練，農民要耕田練唔到咁多

維京人盾用既木材比較有韌性
專登俾人劈入盾然後卡住對方武器

但羅馬龜甲陣 好堅

唔算重架 我係博物館拎過 手感大概2kg左右啦

8成支 日本人2成都無

我玩過劍道,我估係同作戰方式有關,武士刀用雙手而且好鋼水,全身一擊,有盾都難擋

任何地方都會推農民充數打杖做炮灰
咪FF啦
普路士係第一個有常規軍既國家

其實有用

其實好諷刺，如果打得成呢場仗死一大班人就避免咗好多問題

將軍幾有骨氣可惜手下班人

你真係玩過劍道既話應該知拎刀直劈落木板把刀鋼水幾好都好快玩完

歐洲反而全民皆盾
古羅馬Testudo
中世紀 成粒pin咁既shield wall
維京大圓盾
Round shield infantry
要去到火槍廣泛應用先放棄用盾

又一件睇埋啲大支那史書當真既人
倭寇連日本正規軍都唔算
只係啲流民
其他全部係住沿海支那人
俾明朝海禁搞到無飯開作反
搵埋日本人去燒殺搶掠
古代已經勾結外國勢力

邊到仲有得睇黑田？

自己諗辦法啦

佢空手梗係。。
要著埋皮革護手架嘛

民兵無紀律，未得開火指令，就已有好多人先開火，而敵方騎兵未進入有效攻擊距離，因此火力效果甚低，當時如此使用槍械，就算原本會贏都變輸

兵將言語不通，士氣低落，驚惶失措，紀律不嚴，兵不從將，臨陣畏縮，陣式崩潰，兵敗如山倒

新兵突然面對作戰，應戰心理準備不足，又無作戰經驗，技巧不純熟，而敵方陣容強勢，來勢洶洶，因此必產生極大恐懼不安同畏戰心埋，所以通當會死傷一大堆，但未死而又可繼續參戰，而又不斷參戰下去，就慢慢成為“精兵”

打仗不是擂臺打拳，時間地點，對手，規則, 形式, 同備戰幾多，甚至連自己參不參戰，完全無得自己揀，真係要“睇個天啦”

無常到似你今日睇緊“愛回家”，聽日突然就在戰場上面對屍構遍野，肝腦塗地，皮開肉綻，是好無常，變幻莫測，昨日的坐在梳化上看"愛回家"的時光，今日回首就似恍如隔世，雖是好無奈，但其實也是自己的一直以來所種的因所促成的果，那血腥戰鬥的機緣話來就來，突然面對戰鬥，人就不知所措

歐洲人決鬥個個都係咁用
日本得宮本武藏發現到

因為歷史上咁多次圍城，每次守城方知道有敵軍黎攻城之前都要將方圓唔知幾多里既樹木斬哂等敵軍冇得用，石頭，民居既一磚一瓦都要收哂入城，

on9
你不如睇下佢其他片
之前先同公安合作, 吹捧公安

我都成日睇佢介紹game, 但唔好吹捧到佢係 品蔥果D人

真正火未及用，刃已加頸

維京盾唔係打橫綁落隻手到
同埋個柄果個位應該有個鐵罩

你試下要斬嚟斬去，拎幾粒鐘睇下重唔重

講起日本 武士刀應該係最過譽嘅武器之一

日本仔打仗講緊都係幾百人對幾百人姐
最多咪過千
佢地攻城 個城又細
其實真係劈既時間就好少囉
其實日本刀真係唔重
如果係打刀果D 單手拎係OK
但單手拎 攻擊動作一定少D 主要變左刺為主
我一直認為刺係最強攻擊手段
你斬落去面積大 被格檔機會都大D
但刺擊 面積細 對面無盾只可以閃 你拎刀檔係極困難
閃唔到就入晒
一手拎盾 可以檔劈又可以檔刺
認真全世界我諗係得日本仔打仗唔拎盾
甲係貼身 認真除非歐洲果種鐵甲啦
否則一刀刺埋黎一定穿撚硬
日本仔D甲 其實好撚廢架炸 更多係證明武士身份地位
你穿甲都可以一刀劈開你 但你拎木盾又好鐵盾又好
卡住佢把刀你就贏左啦
比我番古代打仗一撚定拎盾

身份象徵＋近身防衛（防刺客，叛徒，或不幸敵軍埋到身），而並非戰鬥的首要武器

現實又唔係打機
中一刀真係會死
劈中一刀 如果傷口唔深處理得好未必死
但刺一刀死機率係極高
所以長槍長矛世界各地都有
而且長槍容易使用 主要就係刺
如果我係古代打仗一定帶盾加槍囉

你太睇少當時既鎧甲對刀劍既防禦
而且日本古來就有著全身甲同埋用著鎖子甲
反之長槍可以集中力量一點所以可以刺得穿鎧甲

直接引用日本wiki槍個一部份

刀で鎧を貫くのは非常に困難だが、槍で突かれると貫通する場合がある。大身槍なら鎧を貫き、馬の足を薙ぎ払うこともできる。

sorry
以為係話刀好用過槍
但點都好剩日本黎計盾係比較少用就真

日本大將先有機會著鐵造既鎧甲
下等武士或者其他正常武士既甲都只係竹條、皮革和麻繩做
點檔刀呀
你用盾被刀劈穿都唔到肉
件甲一穿就直接死
中國 歐洲 日本
日本既甲係排名最撚廢
因為資源不足

主攻不守

所以未話平民拎槍既話效益大過拎刀加盾
你整一把刀同整一個槍頭對金屬資源一樣係差好遠
你一個木盾同一把槍柄制作工藝上肯定係後者更易制作
大量武裝咁一定係後者仲好
拎盾本身就係日本個環境唔合適先自被淘汰
至於話日本甲廢我覺得更加冇意義
本來環境唔同對裝備個要求都唔同
本身日本原種馬係好細隻，唔同西方馬咁大隻
變相日本步戰既情況多過西方好多
所以點解裝備上有咁大唔同
唔可單單一句冇資源就概括所有因素

資源不足仲邊度變個鐵盾出黎呀師父
實情係盾真係冇咩撚用先正中世紀已經開始唔用
打杖唔係單挑呀

不如你試下著件鎖甲上身
領多把劍 feel下行唔行得順
再諗下掛多件幾kg既鐵皮會點

請問邊個年代既中世紀開始唔用盾

維京後既英格蘭

就算係英格蘭直至12-13世紀盾都仲係好流行
14世紀後plate armour同火器開始流行先慢慢唔用盾

更加唔好講歐洲其他地方既pavise/rodelero呢啲一直用到16世紀都仲好流行

開始式微架啦

冷兵器黎講真係要用狼牙棒呢D先夠殺傷力

唔識扮識同佢講多都晒氣
歐洲人既甲係全身鐵甲 保全身但行動慢
但之後火器連鐵甲都打得穿
日本甲同其他地方比係笑話黎
到左戰國時代都係無咩用全鐵做既甲
再加上日本人少資源少
根本係技術係十分落後
打仗都只係幾百人打幾百人
比你有幾千人去打已經好叻叻
而且講究武士血統
唔係武士又唔比有甲
我個人覺得係佢地文化就係用日本刀
無人用盾 用盾果個咪比人笑囉
日本仔榮譽感又咁強
切腹自殺係痴撚線既行為
全球歷史得日本仔會因為失敗去切腹

係古代打仗, 最好當然做弓兵

企係後面射箭, 生存率 都高好多

事實上打仗係靠箭
最易死唔係比人斬死
係中箭死
都係果句 刺擊係最易死人
甲根本擋唔到刺
盾先擋到

會唔會人少 傾向閃避多過用盾

你可以睇下呢班講冷兵器既專家

少啲鳩up黎打丁

可以上戰場全身甲既人 跟本非常少
大部分所謂打杖 得把弓 或者 得支spear 既農奴

General Hasegawa 拒絕迎戰武士將領katsumoto, 導致新兵無有效將領去領導，士氣低落，指令不通順，結果全軍覆沒，及後General Hasegawa被武士擒捕後要切腹自盡

日本人既長槍都唔係直接插人,係為咗近身用

因為佢地已經諗緊用槍

可能架仔全部練開獨孤九劍

攻敵之不得不防

其實果陣日本防元寇係防得幾成功，第一次係俾人打到柒碌咁係因為日本玩開一騎討唔夠元兵果種集體戰術鬥，要靠少貮景資射流矢射傷劉復亨要撤退返去博多灣兼神風加持先得

第二次就明顯準備好好多，和弓加良令到射程遠咗，起咗石牆，再加上起咗唔再玩一騎討玩集團戰術，元兵完全係登陸唔到，迫住屈係個海到結果又俾神風ko

Btw 日本當時煉鋼技術同敍利亞大馬士革鋼有得fight 下，元兵d武器好多時俾日本武士斬爛真係單對單陸上唔騎馬決鬥嘅話，元兵係唔夠日本武士打

睇信長的忍者講解話當時d馬好細隻，可能跑都快過佢

cctv SOURCE

未有人類幫馬配種繁殖之前既馬好似係細隻D,係自然界都係比牛慢慢淘汰緊
商朝果陣都係因為D馬太細隻用唔到黎做戰馬,所以用幾隻黎拉戰車

係囉
我上年網上睇live見人用長遮黎吽人，打爛晒d遮但又唔痛
周圍問人點解唔撐直佢直刺，倔頭遮頭吉落去腹果d位都痛到企唔直

下次磨尖個頭先

磨尖就變左唔係遮，冇得帶住周街走啦

不過睇過日本嘅足輕最頹有時都係拎碌竹磨尖佢就當槍，所以邊得黎有鐵盾呢d奢侈品

拎鐵盾果啲咪

紙上談兵

有講關於德川家康因積怨而不守約維護豐臣家的血脈同殘餘勢力，後攻陷其大本營－大坂，並清除豐臣家族，豐臣秀吉之子同繼承人豐臣秀賴切腹自盡（21歲）

片中呢一段我好深刻.....

對馬戰鬼

全世界冷兵器年代，槍係主力，長一分強一分，其他兵器輔助，日本都係一樣，長槍主力，有武士刀裝備係已經算貴族係極少數，有裝甲都係將軍級.
全世界都係盾不是士兵必備，日本都有盾兵.